其實你哋有冇諗過點解啲人嚟香港可以講普通話 唔入鄉隨俗

係因為佢哋好多都覺得唔識廣東話 唔緊要
講普通話你哋都識聽嘅
隔離有個post話小朋友講慣普通話 講廣東話唔習慣就唔講

如果呢個小朋友去到日本 韓國 美國呢？
佢會生存唔到 佢一定要焗住講日文韓文英文

佢哋好似攞正牌咁話唔識聽廣東話唔識講廣東話
你哋都可以拎正牌同佢講你唔識

如果係有一刻想香港係好嘅 想第時唔要淨係講普通話嘅

希望你哋俾多少少堅持 俾多少少任性

淨係講廣東話 就算你識聽 就算要浪費多少少時間都好

一句都唔好講 好唔扮識聽... 等佢哋明白講講東話嘅重要性

尤其係連登仔你哋 第時候你哋有好多都會係僱主 都會係有影響力嘅人 所以希望你唔好屈服......

我真係唔想有種 第時係香港個個都講普通話 然後你焗住要講普通話果種屈辱感

推

大陸人大部分都覺得老撚馮
而我地香港人習慣屈服

唔駛扮
根本就唔識聽
見到講蝗語既學生會直接講大陸人/蝗蟲
不過佢哋好似聽到都唔覺得羞恥咁

如果香港有一半人好似你咁諗就好
唉

其實啲支那人去外國一樣同人講普通話
不過我就一定扮唔識

基本上係香港，如果有人講普通話即刻扮唔識聽，等佢講過，你黎香港點解我要就你？
就等於我去第二度都唔會講廣東話問嘢

push

算啦 普通話萬歲

認真 做服務業既包括我

有人同你講普通話 都要話唔識聽

要佢講廣東話先應佢 一人做多少少